\begin{center}
\index{Modersmålets sång}
\subsection*{\large{Modersmålets sång}}
\end{center}

Hur härligt sången klingar på älskat modersmål!\\
Han tröst i sorgen bringar, han skärper sinnets stål.\\
Vi hört den sången ljuda i ljuvlig barndomstid\\
och en gång skall han bjuda åt oss i graven frid!\\
Du sköna sång, vårt bästa arv, \\
från tidevarv till tidevarv,\\
ljud högt, ljud fritt från strand till strand \\
i tusen sjöars land!\\

Vad ädelt fädren tänkte, vad skönt de drömt en gång,\\
det allt de åt oss skänkte i modersmålets sång.\\
Hur våra öden randas den sången är oss kär.\\
Vår själ i honom andas, vår rikedom han är!\\
Du sköna sång, vårt bästa arv, \\
från tidevarv till tidevarv,\\
ljud högt, ljud fritt från strand till strand \\
i tusen sjöars land!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{J.F. Hagfors}}
\end{flushright}